★[鐵膠］何文田站算唔算地鐵設計最差劣車站？

仲衰過鰂魚涌、上環

根本有d新站就係本身唔適合起地鐵

但係為左發展為左工人就業就夾硬起

以前依類站若果夠人口都未必起

索性話地理問題,唔肯起

因為花岡岩好硬,所以其實好多野都好難搞.
不過起咁多層又轉車又上又落.如果全部通車堆升降機一定頂唔順.
之前有班友話起個何文田站俾公屋班人用己經好好..
果班人有冇想過現實撘地鐵就係得住公屋的打工仔..有錢果班全部有車駛鬼撘地鐵..成個站起左八層,通風差有怪味.
都係九龍灣德福好......

老龍坑站

得一部細Lift落月台

因為呢個係加咗地鐵嘅火車站

其實 你地有冇諗過
地鐵果層係幾乎冇得變 (要遷就油麻1地同黃埔)
地面果層就冇得變 (不解釋)
得每一層的相距可以變 但亦受到扶手梯同高度限制。
當初香港大學站夠比人屌 不過佢幸運的係 佢的高度係地面發展 同埋唔係轉車站啫

都幾 不過寶琳更on9

無辦法 佢要就返黃埔就要起到咁深

kowloon tong

我覺得寶琳係最簡潔喎

真係好on9
起咁撚深但得幾部𨋢 好似hku站咁咪幾好

應該東鐵都加多月台轉車
橫掂咁近

點解淨係起到兩部𨋢仔

其實果個位係何文田咩，由月台去忠孝街果邊無番15分鐘都未出到去

浪費大量土地，
兼且限死咗最多只可以兩分鐘一班車

本來起到兩個月台
為慳錢起得一個

地理fail

站名嘈咁耐你坐咗咁耐?

站名係嘈左好耐，但呢個post好似早幾個鐘先出喎
嘈過既野就唔比再討論

講得唔好...
何文田站依山而建不得只, 設站就咗觀塘線又冇改名, 自然博屌

見你咁問以為你miss咗
何文田(區)邊緣就梗啦

邊個話係起比公屋用
站上面d樓同會所都未起

成個山坡大把位
非不能也

我講內部設計，唔係站名

其實藍田站都係喺藍田區邊緣

好似話油麻地要轉個大灣先去到何文田，依家何文田個位已經去到最盡最近「何文田」

其實應該炒咗個設計師啦，其他站都無何文田站咁19

你睇黃埔站幾user friendly,新嘅金鐘站都係

沙中線係中間個層，但仲有幾年先通車
觀塘線就最底
點解唔可以調轉。。。落少兩層

通左沙中線應該會覺得佢個設計無咁on9

何文田站目的是作為沙中線中轉站。
同埋發展mtr物業。

x2

因為沙中要接駁翻紅磡站

都話要就返黃埔

發展物業=/=要內部設計on9

又唔見荔景就美孚、九龍灣就彩虹

站距夠長咪可以爬高d
何文田至黃埔只係長過旺角至太子少少, 一分鐘多少少已經到

沙田去黄埔方便好多
281m + MTR

油麻地去何文田 應該夠長爬升

果陣何文田站係為左駁沙中線而設計嘅
果陣顧問公司嘅理念係用最近距離去到目的地
所以兩條線相交點加個車站 轉車
聽研討會講過因為有黃埔站 所以觀塘線一定要咁擺 先可你蕪湖街地底過穿避開哂d 樁

如果何文田站向北移動 近番愛文村d 沙中綫就會兜路

呢個站就算20年後都係得豪宅，根本唔會有人用

其實依家都唔算少人用

算

近排附近學校放假，靜過鬼

遲下金鐘站搭南港島綫仲惡哽

頂 你地究竟有冇睇地圖
油麻地去何文田得幾多米
仲要轉住彎爬升?
仲有 唔係何文田本身掘得深
係何文田站的地面level太高丫
漆咸道地面已經係高位
佢仲要起座塔比你上愛民
咪撚信cctvb的嘩眾取寵啦
人地的好野同辛酸唔報
係要則埋一邊報道公眾鬧佢果d

offtopic 我見住有次地鐵有阻誤時會 有接駁車 佢連問幾個都答佢地鐵反應幾快捷 冇咩問題 個主持面如死灰 終於掃到前我幾個的 果個師奶終於答佢話 阻住番屋企煮飯 之後佢就收貨拉隊走 .... on9

利申 非地鐵員工 但真係自果次後就覺得cctvb做親的訪問一早有preset 的答案 假的

繁忙時間紅磡出旺角
行去何文田站搭地鐡比較快(加士居道例塞)

九鐵方案嘅何文田站係近愛民好多
但兩鐵合併之後沙中線改哂走線
要就觀塘線所以局住南移個站